%%% written by progress
%%% 
%% 색깔 설정
% Pantone Fashion Color: Spring 2014
\definecolor{PlacidBlue}{cmyk}{.47,.17,.02,.0}
\definecolor{VioletTulip}{cmyk}{.44,.39,.0,.0}
\definecolor{Hemlock}{cmyk}{.39,.04,.35,.0}
\definecolor{Paloma}{cmyk}{.35,.24,.27,.0}
\definecolor{Sand}{cmyk}{.20,.27,.48,.0}
\definecolor{Freesia}{cmyk}{.0,.14,.100,.0}
\definecolor{Cayenne}{cmyk}{.06,.74,.56,.0}
\definecolor{CelosiaOrange}{cmyk}{.0,.63,.80,.0}
\definecolor{RadiantOrchid}{cmyk}{.32,.65,.0,.0}
\definecolor{DazzlingBlue}{cmyk}{.92,.57,.0,.0}
\definecolor{PurpleHaze}{cmyk}{.56,.51,.15,.0}
\definecolor{Comfrey}{cmyk}{.74,.28,.63,.10}
\definecolor{MagentaPurple}{cmyk}{.51,.94,.24,.24}

\colorlet{MainColorOne}{Comfrey}
\colorlet{MainColorTwo}{PurpleHaze}

%\DeclareRobustCommand{\myem}[2][\empty]{%
%\ifx#1\empty
%#2\index{#2}%
%\else
%#2\index{#2}(#1)\index{#1}%
%\fi}

\makeatletter
% \newtheorem{thm}{정리}[chapter]
% \newtheorem{cor}[thm]{보조정리}
% \renewcommand{\proofname}{증명}

\newcounter{thm} % 새 카운터를 만들고
\setcounter{thm}{0} % 0으로 초기화

\counterwithin{thm}{section}

\newenvironment{thm}[1][\empty]{% 옵션 변수 하나를 받을 예정
\refstepcounter{thm} % 이게 있어야 번호가 순차적으로 늘어나며 \label과 \ref 가능
\begin{framed}
\ifx#1\empty
\noindent{\bfseries\sffamily정리 \thethm}\quad
\else
\noindent{\bfseries\sffamily정리 \thethm\enskip ({\small#1})}\quad % 정리 [ ] 안에 있는 부가 설명을 괄호 ( ) 안에 표시
\fi
}{
\end{framed}
}

\colorlet{shadecolor}{MainColorOne!20}
\newenvironment{cor}[1][\empty]{%
%   \refstepcounter{thm} % 앞에서 선언했으니깐 이것 필요 없어
    \begin{snugshade}
    \ifx\empty#1
    \noindent{\bfseries\sffamily 보조정리 \thethm}\quad % 정리의 카운터를 이어서 사용
    \else
    \noindent{\bfseries\sffamily 보조정리 \thethm\enskip ({\small#1})}\quad 
    \fi
}{%
    \end{snugshade}
}

\newenvironment{defn}[1][\empty]{%
	\refstepcounter{thm}
	\begin{snugshade}
	\ifx\empty#1
	\noindent{\bfseries\sffamily 정의 \thethm}\quad
	\else
	\noindent{\bfseries\sffamily 정의 \thethm\enskip ({\small#1})}\quad
	\fi
}{%
	\end{snugshade}
}

\renewcommand{\proofname}{\color{MainColorOne}{\bfseries\sffamily 증명}}
\renewcommand\qedsymbol{\color{MainColorOne!50}■} % QED 마크 변경

\renewenvironment{proof}[1][\empty]{%
\par%
  \pushQED{\qed} % \qedhere 쓰기 위한 장치 ①. from amsthm.sty
\begin{description}
\ifx#1\empty
\item[\bfseries\sffamily\color{MainColorOne}증명]
\else
\item[\bfseries\sffamily\color{MainColorOne}증명({\small#1})] \quad
\fi
}{\popQED  % \qedhere 쓰기 위한 장치 ②
\end{description}%
\@endpefalse%
\par%
}
\makeatother

